選正副主席 建制派採人海戰

選正副主席 建制派採人海戰

要聞

建制派議員以2+11戰略搶攻立會委員會正副主席位置。資料圖片

【立會委員會選舉】

【本報訊】立會新一屆會期的18個事務委員會昨截止報名，民主派朱凱廸全數加入18個委員會，其次是加入了14個委員會的人民力量陳志全，民建聯李慧琼與梁志祥、新民黨葉劉淑儀與容海恩，以及近期惹火人物何君堯則各自加入13個委員會。若由尾數上，衞生服務界李國麟以加入3個委員會稱「王」，教育界葉建源及會計界梁繼昌亦各只加入4個委員會。

每人至少加入11委員會

各委員會將於周四進行正、副主席選舉，雖然建制派早前已與民主派協調，民主派約取6個主席位置，但據知為免有任何差池令民主派成功突襲，建制派此仗採取「2+11」策略，除了財委會下的人事編制及工務兩個小組必須加入，建制派須各自揀11個委員會加入，確保選舉零風險，最終建制派議員幾乎全數加入11個委員會「起錶」，成功在委員會佔多數，令「分餅仔」選舉風險大減。

總計人數最多的委員會是保安及交通，各有44位議員加入，發展事務委員會亦有43人報名加入，而政制、食物安全及環境衞生事務委員會則各有42人報名。

■記者許偉賢